中陸生嗆「台灣哪是國家?」 澳洲老師霸氣打臉

〔即時新聞／綜合報導〕台灣是國家！有女大生日前在社群網站上發文，表示她有朋友在澳洲念語言學校，結果被中國同學嗆說：「台灣哪是個國家」，老師聽到後，霸氣的回說：「澳洲人都覺得台灣是個國家！」讓她相當開心。

女大生在《Dcard》發文表示，該間語言學校很多中國人，像她們班上，就有15個中國人，但台灣人只有2個，另1個則是香港人，所以害她每天都很怕被問到「台灣是中國嗎？」這種敏感的問題。

但當課程快結束時，有名中國女生就去問她朋友這問題，她朋友當然據理力爭，結果被中國女生回說：「台灣哪是個國家」。這時她們的老師剛好聽到，就很霸氣的跟那個女生講：「澳洲人都覺得台灣是個國家！」

此文引發網友熱議，有網友就表示：「最討厭中國人問起 『你覺得台灣是國家嗎？』 」、「我是台灣人我驕傲！」

老師好波

台灣人仲要為依啲打飛機就知難成大器

中國人應該離開澳洲
抵制澳洲

中共是中國嗎？
中國幾千年文化
比中共搞到臭曬

全球都唔妥支那

話說琴日玩csgo
有個台灣人問我係咪中國人
我即屌佢老母
佢話佢係中國讀書
所以都係中國人

講事實都叫打飛機?
咁支那叫乜

姐係唔係話撐支那
只不過d台灣氣可唔可以唔好日日打飛機

仔
自膠

呢啲飛機文係真係假都未知

如果佢地真係覺得自己唔係中國嘅咪唔係囉
成日quote一兩個鬼佬就做新聞 成個新聞冇內容，就係話有個澳洲佬話台灣係國家囉，so？你個國名咪又係中華民國，第日去冰島wh人地咪又繼續寫你做Chinese

唔洗彈出嚟話乜柒香港仲差啦，香港係直轄市都好，都改變唔到台灣成日都有啲冇內容嘅飛機文嘅事實

幾時有講打臉 ?

十幾年前係 Macquarie 經歷過類似事件
間間學校都咁上下，lecturer 教得耐明白各國文化差異
不過出到街俾人打劫毆打就唔會分得咁清楚

不過結果黎講d小市民點睇對大局影響唔大

根本wfc
台灣平時話咩唔care中國點睇，個政府制度唔同就得，仲串人冇得選
講到國際層面嘅時候就要care㗎啦，咪又係唔夠牙力同中國鬥，到最後你係平民層面贏晒又點？等佢地公投畀你台灣入聯合國定用台灣個名參加奧運？

作假料打飛機？ 台狗幾時有國家

呢啲文真係睇唔少
台灣同大陸都好鍾意出呢啲飛機文

靠人地一兩句認同去搵優越感。台灣人

台灣冧巴溫
大家都玻璃心，唔使分咁清啦

射了

台灣係國家?
望下自己本護照封面國家名係咩先啦

佢地自己正正常常做台灣國好地地
但有啲人又要大中華當自己係中華民國，有啲又為自己係中華民國而自豪，死都唔放棄個名，但同時又唔知自己冇外交部手腕，唔夠中共國鬥，搞到自己夾係中間。on99